澳洲民調：近半受訪者對中国人有負面感覺

澳洲斯坎倫基金會研究所（Scanlon Foundation Research Institute）分別於去年7月和11月進行兩項調查，並於近日發表「2020年社會凝聚力報告」，發現澳洲社會對亞裔、非洲裔及中東裔背景的澳洲人有高度的負面偏見。

研究所訪問了逾5,000人，問及140多條關於社區和人口的問題。結果顯示，約60%人認為政府接收的移民數量為適當甚至太少，84%人相信多元文化對澳洲有裨益，74%人認為接收不同國家的移民會令澳洲更強大，比例為近10年來最高，更有90%人同意移民亦可能和本土國民一樣成為良好公民。

儘管澳洲國民多數支持移民，但有47%受訪者對華裔移民持負面感覺，49%受訪者對伊拉克和蘇丹移民感「非常負面」或「有些消極」。有三分二人認為政府不應該為維護少數族群的文化提供資金，只有三分一人同意，跟以往結果差不多，換言之希望他們能完全融入澳洲社會。

有59%亞裔澳洲人認為當地的種族主義是「一個很大的問題」或「相當大的問題」，亦有39%人表示他們曾受歧視，更有22%人認為新冠疫情爆發後，受歧視的情況更為普遍。

https://hk.on. cc/hk/bkn/cnt/intnews/20210204/bkn-20210204152300620-0204_00992_001.html

攰視支那人仲唔出冰去打9佢哋？

Nuke ChiNa

香港人同台灣人計唔計華裔

又贏

排華未
澳洲鬼咪又係英國罪犯後裔

係墨爾本住左十年以上 白人係幾友善 得兩次比人Ching Chong

黑人 中東人其實對任何人都唔友善